# Emplo — список сотрудников

## Глобальные зависимости
Для успешной сборки проекта у вас должен быть установлен NodeJS версии не ниже, чем 4.0, а также менеджер пакетов npm
(идёт в комплекте с NodeJS).

## Живой пример собранного проекта
Доступен по ссылке: http://emplo.kaaterhaus.com/

## Установка и запуск
Всё просто и как обычно. Откройте терминал, перейдите в папку, в которой хотите
развернуть проект и выполните:

```
# Установка и запуск
git clone git@bitbucket.org:digital_hitler/emplo.git
cd emplo
npm install
# Запуск
npm start
```
Приведенные выше строки, вероятно, не будут работать в Windows. Установка может занять какое-то время.

После запуска, проект будет доступен по адресу:
http://localhost:3344/

## Known issues
* **Дата рождения** для определения возраста. Т.к. события, произошедшие до 1970-го года, с точки зрения эпохи UNIX
(таймштамп = 0) вообще не существуют, использование `Moment.js` и в целом какое-то сравнение и обработка дат затруднительны.
Определение возраста сделано костылём.

## Что внутри?
Код написан на JavaScript (в редакции ECMAScript 2015) с применением разных штук:

* **Angular.js** — основной фреймворк.
* **Twitter Bootstrap** — frontend-фреймворк (плюс собственный стиль оформления)
* **LESS** — препроцессор CSS (используется также в исходном коде **Bootstrap**)
* **Babel** — «переводчик» кода из ES6 в ES5
* **Moment.js** — библиотека для удобной работы с датами
* **jQuery** — ну куда же без него? Также, **Bootstrap** зависим от jQuery.

Исходный код в ES2015 хранится в папке `src/scripts`, точка входа – `src/scripts/app.js`.

Шаблоны для Ангуляра лежат в `dist/templates` (не стал заморачиваться с Webpack-модулем для копирования из `src`, как было
бы логично). Вьюха вёрстки страницы — `dist/index.html`

Корень веб-сервера с последней сборкой файлов, которые при помощи **Babel** для совместимости со старыми
браузерами превращаются из ES2015 в ES5, находится в папке `dist`.

Комментарии в коде на английском языке.

Для хранения данных вместо СУБД используется localStorage.

Для удобства развёртывания, разработки и отладки используются:

* `npm` — менеджмент зависимостей.
* `webpack` и `webpack-hot-middleware`, `express` — сборка исходного кода, "поднятие" тестового
  HTTP-сервера на `3344` TCP-порту.
* `eslint` — линтирование (проверка на соответствие code style) JS-кода по
  набору правил `eslint-config-airbnb-base`.
